印度上千名男子進攻女子學院性侵女大生？真相是……

這幾天有兩個新聞被誇大，一個是「印度上千名男子進攻女子學院性侵女大生」，其實事件真相是當天女子學院舉辦了知名歌手演唱會，因為管控失當，造成有五千多名外人進入學院。

由於是女子學院有太多外人進入，因而爆發了一連串的肢體衝突還有大規模的性騷擾與性攻擊，但並不是所有進入女子學院的都是犯人，也不是真的大規模的「集體性侵」，這些行為固然不對，但是跟新聞的標題還是有落差。

另一則是「印尼無武漢肺炎病例因為不檢驗」，這新聞算是對的也是錯的，印尼政府確實因為覺得「試劑很昂貴」所以不對從武漢返回的僑民檢驗。

但是他們將從武漢返國的人，集中隔離在一個小島上的軍營，隔離十四天後沒有任何症狀才可以離開，換句話說，印尼不做全體檢疫，而是採取隔離後發病才檢疫的策略，只是剛好真的沒有出現病例，在作法上比較省錢但沒什麼問題。

太多content farm新聞

你點知的？

冇乜分別 印度人都係垃圾

同意，印度人真係冇一個係手足！

至少香港果好多印度人係真手足

印尼定印度
難分真與假

唔覺！